---
title: 智人进化录——Day55
date: 2020-05-09 09:53:52
tags: Diary
---
## 计划
### 重要且紧急：
1. Codeql语法+内化
2. 每天准备一张课件的讲稿
这方面完成地非常失败，但抱怨没有用，因此，未来一周内，课件是主要任务。
3. 把两章内容搞定，了解自动化审计内部实现，同时也是写论文。
    1. 翻译
    2. 写论文
4. 英语
    1. 复习单词
    有蛮大进步的，还有些害羞，然后就是词汇量不够


### 重要不紧急：
1. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.00起床
晚上11.35，但失眠
2. 45分钟燃脂跑+跑后拉伸+12分钟腿部+腹肌（惩罚）+脸颈背训练+练声，还剩5次惩罚
没有执行10分钟10分波比计划，只完成了45分钟，预计要胖一点。
3. Java开发手册7天训练
4. DevSecOps课程
5. SRS课程
6. CS索-谢-Red
7. 毕设编程
    1. debug
    2. vue + spring开发

### 紧急不重要
1. 购物
down，买了几本书和防晒补充。4个积分花完了，我还想买……日常用品估计还得6分，然后吉他还需要12分……奋斗+等待吧

### 不紧急不重要
1. 我们与恶的距离
记录、总结自己的思考，但同时不要影响到正常的生活。以课件、毕设、写书为主。

## 反省
1. 做一件事情，就彻底做完，不然后面擦屁股很难受。
2. 站在巨人的肩膀上


## 总结
希望今天白日梦状况能得到改善，确实得到蛮大改善的，继续坚持这个习惯。
整体控制得不错，到了晚上才看了一集剧，然后也确实收集了很多资源来帮助写课件，注意实效性。整体还是蛮好的，唯一遗憾就是早上浪费的时间有点久，不然能做到更好，给自己打个7分吧。碎片时间，尤其是早上超出的时间扣4分，还剩3分，棒！

